日本本居宣長 見到咩就咩 程朱乜乜都通通reject

本居宣長發明國學，簡單來講就係將宋傳過去嘅からごころ、程朱乜乜都通通reject。佢認為日本嘅詩歌都係簡單嘅，寫自然就真係講自然，真係講人嘅情感，唔係講儒家道德，唔係overcivilized，亦唔係好似我哋上中文堂咁，成日話啲嘢係講古代嘅時事。

本居宣長。就好似我最愛嘅 Taleb 話睇 Seneca 唔該睇佢本人寫嘅嘢，唔好睇註釋，全撚部都係錯嘅。就好似我自己睇《堅白石》，點睇都係同時代巴比倫佬講嘅三難困境，後半段亦好明顯係後人作出嚟，完全唔係中文老師教嗰啲。我哋依家以為自己理解到嘅中文，個框架係多謝啲宋嘅文人。即係からごころ。嗱嗱嗱，唔止Chna，歐洲嘅教會都係咁。